共唱自由之歌

黎明前夕，長夜難眠。

一直以來，香港人從不多求。六月初抗爭爆發，只緣於政權視人民於無物，強行衝關。當初訴求只是單單的撤回條例，卻換來久違，卻不陌生的催淚彈，外加莫須有的暴動定性。五大訴求方始慢慢成形。延綿數月，十七周，一百多天，抗爭路上血跡斑斑。義士以生命，眼睛，四肢，精力，時間，舖織並照明通往自由的明天。多少個街頭激戰的週末，多少個深宵獨泣的晚上，我們咬緊牙關，喊着自由的口號，手牽手闖過一關關看似牢不可固的巨牆。政權鋪天蓋地的輿論、官員高高在上的漠視、警察擁權無度的施暴、企業盲逐名利的助紂、黑白兩幫聯手的肆虐－港人裏外受敵，人人自危，仍打出一仗又一仗的勝利，九月初終成功爭取第一訴求。而明天，將為所有熱愛這城這地的香港人的一大考驗。

還記得點燃抗爭之路，第二百萬零一的義士嗎？來自毫不認識的你我他，把代表祝福及悼念的白花撤滿金鍾。讓我們毋忘初衷，繼續為香港的自由抗爭到底。

還記得轟動各界的全球登報嗎？短短數小數，籌集足夠資金。從構思，撰文，設計，排版，聯絡，宣傳一條龍完美辦妥，效率比一流跨國大企業有過之而無不及。

還記得七一衝擊立法會嗎？義士於講台上宣讀抗爭宣言，氣勢磅礡，感人心肺。抗爭兄弟共同進退，不願遺下任一死士。比任何推卸負任的高官更具情操風骨。

還記得遍地開花，光復十八區的不公不義嗎？從屯門的好色伯父，到上水的猖狂走私客，香港社區逐漸重拾當日不繁榮卻寧靜舒適的時光。

還記得元朗白衣黑夜嗎？黑社會與議員勾結，肆意襲擊無辜市民。港鐵站地板的點點血跡，滴滴反映着人民的無助，不解，及絕望。大家熟悉的香港，彷彿剎那間變得那麼陌生，那麼觸不可及。

還記得警察於元朗暴力清場嗎？一聲令下，各警察如一頭頭餓極而解放的嗜血猛獸，拿着人民賦予的武器及執法權，狠狠把一個個手無寸鐵的市民壓制在地，面上卻毫不掩飾施暴的快感。

還記得八五全民三罷嗎？抗爭者發揮和理非最大力量，向冥頑不靈的政府作出最後的和平控訴。交通成功癱瘓，各區人民紛紛集結，以統一的信念及聲音表達對政權的不滿。

還記得初次的民間記者會嗎？一眾年輕人戴上頭盔，防護鏡，口罩，在記者鏡頭及鎂光燈下，以青澀的聲線表達抗爭者的心聲。面對資深記者的刁鑽的提問，儘管心存怯意，仍以一顆赤子之心答其所問。單以說話技巧，已遠勝飽受訓練卻不知其云的高官。

還記得女義士眼睛流下的鮮血嗎？終身的殘障，來只無名施暴者的一顆子彈。我們為從此黯然無光的眼晴而哭泣，但真正令人髮指的惡行，是愈加兇殘的警察，及縱容他們的的執法權。中央同時維穩護航，編造欺騙十四億人的謊言。在國家輿論機器下，上演一場活生生的指鹿為馬。

還記得私刑房新屋嶺嗎？警察上了一課，不再在眾目睽睽之下毆打群聚，便在密閉空間濫用私刑。至今世人仍然無從知道，在那不見天日的四十八小時中，受害者遭受了多少非人道的酷刑。香港再一次回到萬年前石器時代的行刑毆鬥。

還記得閃耀香江的香港之路嗎？地區規模之廣，參與人數之多，確實為香港一大奇蹟。由行人滿怖，車來車往的中環街頭，到為香港之驕傲的獅子山頭，人民手牽手，組成無堅不摧的人鏈。點點星光，照亮了香港漆黑的仲夏夜。

還記得警暴之巔，太子惡襲之夜？與元朗黑夜相比，相同的是施暴者持武行兇，不同是僅僅是其裝束。此時此刻，人民一直以來仰賴的執法者，淪為與黑社會無誤的無差別襲擊者。被虐而相擁在地的情侶，眼中所流之淚，心中所受委屈，相必不能傳達至重度武裝的警察。

去年今日，為國慶日。今時今日，為國殤日。香港的未來，盡握在我們每一人的手中。願明年今日，大家一心，於煲底下脫裝共舞，共唱自由之歌，為香港更燦爛的未來而歡呼，以慰藉在天義士之靈。